\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{Une petite tronçonneuse électrique}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\begin{question}
\centering
\begin{circuitikz}
\onslide<2->{\draw[black] (0,0) to[battery2] (0,3);}
\onslide<3->{\draw[black] (3,3) \moteur (3,0);}
\onslide<3->{\draw[black] (6,3) \moteur (6,0);}
\onslide<4->{\draw[black] (0,3) to[nopb] (3,3);}
\onslide<4->{\draw[black] (3,0) to[nopb] (0,0);}
\onslide<5->{\draw[black] (3,3) -- (6,3);}
\onslide<5->{\draw[black] (3,0) -- (6,0);}
\onslide<6->{\node at (3,-1)[below]{Schéma du circuit électrique};}
\end{circuitikz} \newline \onslide<1->{\app \ana \réa \com \val}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous avons ici un montage en dérivation, ainsi :}
\begin{equation*}
\onslide<3->{I_{batterie} = I_{lame} + I_{vent}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{I_{vent} = I_{batterie} - I_{lame}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{\left\{
\begin{aligned}
I_{batterie} &= 16 \;\unit{A} \\
I_{lame} &= 1 \,550 \;\unit{cA} \onslide<7->{= 15,50 \;\unit{A}}
\end{aligned}
\right.} \onslide<5->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<9->{I_{vent} = 16 - 15,50} \onslide<8->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<11->{I_{vent} = 0,50 \;\unit{A}} \onslide<10->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<13->{L’intensité $I_{vent}$ est bien celle attendue.}\onslide<12->{\hspace*{-4.4mm}\val}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Si les deux moteurs étaient branchés en série, les intensités des courants électriques les traversant seraient égaux, or le moteur du ventilateur a simplement besoin d’un courant électrique d’une intensité « faible ».}\onslide<1->{\ana \réa \val}
\end{question}
%
\end{document}
